毛澤東主張湘獨 習仲勛提粵獨

2018年05月25日

毛澤東主張湘獨 習仲勛提粵獨

毛澤東

【本報訊】建制派為求抹黑戴耀廷，紛紛將戴訪台時發表的言論「上綱上線」，扭曲成推動港獨，不少民主派議員發言時以「獨」攻「獨」，以中共前領導人毛澤東、國家主席習近平父親習仲勛均曾主張中國個別省巿獨立的言論，反擊建制派對人不對事，更直言港府若要譴責戴，就要先對毛澤東「鞭屍」。

公民黨議員郭家麒發言時指，戴耀廷只不過到台灣參加學術研討會，並無鼓吹港獨，戴更是一介書生、無槍無炮，連當年主張湘獨，推動成立湖南共和國的毛澤東都不如。

泛民：要譴責戴應先鞭毛屍

郭指，若建制派、特區政府要譴責戴耀廷，就應該先對毛澤東「鞭屍」，否則就應該「收聲」，要尊重港人學術及言論自由。人民力量議員「慢必」陳志全會上亦指，國家主席習近平的父親習仲勛亦曾發表「廣東獨立論」，但不見建制派批評，反映建制派對戴作出文革式批鬥，根本不是針對言論內容，而是針對政敵，對人不對事。

工聯會議員何啟明則嘗試為當年提倡湘獨的毛澤東辯護，指毛澤東當年「有承擔責任」，做法與戴耀廷不同，「佢（毛澤東）係要被迫走去井岡山、被迫喺大長征，呢個艱辛，係佢承擔咗出嚟」。

■記者林俊謙

上一則
上一則
建制批鬥戴耀廷 聶德權致謝 戴聲明：打壓無非為加辣版23條鋪路

下一則
下一則
教局河蟹歷史 反指外界播恐慌

廣東共和國

同志們
出來反獨吧